加入美國抗支行列 英法聯軍將巡南海 德國將派觀察員隨行

英國皇家海軍兩棲攻擊艦「海神之子（HMS Albion）」。

法國海軍花月級「葡月號（Vendemiaire F734）」警戒護衛艦（surveillance frigate）

〔編譯孫宇青／綜合報導〕中國片面聲稱擁有南海大部分主權，並持續推動人造島礁軍事化，已成為眾矢之的。繼美國考慮強化在南海的「航行自由（FON）」行動後，英國和法國三日也在新加坡的「香格里拉對話」年度安全會議中響應美方，表示近日將組成「英法聯軍」駛入南海，即便遭遇中國海軍船艦，也會依據國際法在「公海」執行巡航權利。

法國國防部長帕利（Florence Parly）宣布，法國一支「海上任務大隊」和英國派出的直升機和軍艦，近日將在新加坡會合，隨後駛入南海的「爭議水域」；若巡航時遭中國海軍警告或驅離，「我們的指揮官將冷靜地告訴對方，英法聯軍將繼續航行。」她認為，這是國際法架構下的公海，法國正是藉由自由航行，反對任何國家對該海域島嶼宣稱的所有權。

巡航任務 德國將派觀察員隨行

帕利還強調，儘管法國並非南海主權聲索國，但仍不應將目前的情況視為「既定事實」，應主動依據國際法規提出質疑和挑戰，否則（中國）就會認定自己有權為所欲為。帕利除了敦促國際社會支持「南海行為準則（COC）」，各方應透過協商解決爭端外，也直言歐洲已動員更廣泛的力量，來支持航行自由行動，例如接下來的巡航任務中，就會有德國觀察員隨行。

英國國防大臣威廉森（Gavin Williamson）則表示，皇家海軍兩棲攻擊艦「海神之子（HMS Albion）」、反潛巡防艦「蘇瑟蘭號（HMS Sutherland）」已部署於東亞海域，兩架野貓（Wildcat）直升機目前隨同法國兩棲指揮艦「迪克斯梅德號（FS Dixmude）」。英軍接著將加派另一艘反潛巡防艦「阿蓋爾號（HMS Argyll）」開往東亞，共同巡航南海，藉此「強烈訊號」呼籲各國遵守規則。

仲差四國先湊夠八國聯軍

英國：台灣是中國的。

澳洲起左隻 HMAS Canberra

遲早一齊玩

八國聯軍re-u

支國真係慘 , 敵人四方八面

奧匈嚟唔到
咁換成澳洲

唔知俄佬會唔會join埋一份呢

澳洲 + 紐西蘭
英國傳統盟友

印度有共同利益, 遲早都會派軍去

消滅支那狗

日日係支那狗玩電子干擾唔好玩?

JAM晒雷達通訊 , 然後日日頭頂有B-52飛過

再黎多次八國聯軍

俄佬同越南博命響南海鑽緊油
唔好嘈佢，唔係真係黎就麻煩

五毛只會話呢個係打飛機

悶聲發大財
有錢齊齊搵

邊有人好似贏国咁，大大聲想一注獨贏吞曬

最好瓜分埋支那

英法聯軍

王毅叔叔召喚

今次唔好租借99年啦 直頭割讓

架仔, 泡菜, 越南, 賓賓

洗唔洗帶路?

人地好熟路

再黎多次東南互保